1. Існує декілька способів створення та додавання DOM- елемента. document.createElement()- створює новий елемент з вказаним іменем тегу. document.createTextNode() - створює новий текстовий вузол, який потім можна додати до існуючого елемента або використовувати для створення нового елемента. insertAdjacentHTML - метод дозволяє вставляти HTML- рядки в певні позиції відносно вибраного елемента.
2. Спочатку нам потрібно отримати посилання на елемент, який ми хочемо видалити. Це може бути зроблено за допомогою методів document.getElementById(), document.getElementsByClassName(), document.querySelector() або document.querySelectorAll(). Після того, як ми отримали посилання на елемент, ми можемо використати метод remove() для його видалення або обнулити значення контенту за допомогою root.textContent = ''/
3. Є кілька методів для вставки DOM-елементів перед або після іншого DOM-елемента: insertBefore(), nsertAdjacentElement(), appendChild().
